［戴頭盔］12間大專學生會聲明捍衛「討論港獨」自由，唔敢認支持港獨

12間大專院校學生會聯署發表聲明，9間大學學生會均參與聯署，分別是城巿大學、浸會大學、科技大學、嶺南大學、教育大學、香港大學、公開大學、樹仁大學及中文大學。另有三間大專院校學生會簽署，包括恒生管理學院、香港高等教育科技學院及珠海學院。

理工大學學生會臨時行政委員會（臨委會）主席葉松青表示，基於臨委會的認受性，故未有參與學界聯署，但認同聲明立場，校園可討論港獨議題。

聲明如下 :
我們珍惜言論自由，此權利生而有之。校方不支持港獨，但大學師生享有言論自由，討論港獨絕無不可。所有下列的學生會，特此聲明，討論港獨絕對符合《基本法》第二十七條，校方請停止混淆視聽。
大專學界就大學校長聲明之回應

點解唔直接聲明十二大學生會支持港獨，威好多

等睇對27條"自由"及"權利"釋法

因為單一議題從未校內公投

除非今年12大專學生會選舉, 同時做香港獨立聯合公投, 而又通過

咁全部學生會就可以聯合聲明, 12大專學生會支持香港獨立, 並且具民意授權